我唔係醫護前線，但我有野想講！

我係一個普通香港人，同大多數經歷過03年SARS香港人一樣，呢幾個星期好似重回當年現場一樣，當年我仲好細，唔識驚，唔知死，但透過近日不少重溫SARS嘅片段，都令我有少少情緒浮現出黎，情緒唔係黎自對病毒嘅恐懼，而係黎自我對大陸人、政府、共產黨嘅憤怒！
我身邊有唔少醫護界朋友，佢地每日走到最前線，高度懷疑個案不斷增加，隔離病房不斷更新，抽生死簽，當中唔少仲係剛畢業或者實習緊嘅同學仔，就係因為仆街香港政府一直以前線醫護做盾牌，不斷接收大陸人來港，求診嘅求診，遊山玩水嘅遊山玩水，令香港人人心惶惶！前線醫護面對住未知嘅病毒，SARS嘅恐懼，當日執業嘅誓詞！專業道德嘅堅守，卻被呢個政府霸權，麻木不仁，假惺惺地被綁在極權者的臭手之上！

前線醫護面對住呢種壓力，放工面對朋友、家人；在電台上聽到香港人給自己的一份鼓勵和支持，都令到佢地更加不知所措⋯⋯
為何，為何一次又一次要香港食大陸人嘅屎，因為佢地嘅無知、愚昧、貪婪、不文明、不潔淨，一次又一次將香港嘅醫護人員推向地獄！

我⋯⋯作為朋友，作為香港人就只能憤怒，為他們宣洩，但箇中煩惱，我地永遠都唔會明白！所以！我地要盡我地所能夠做到，就係齊為醫護界發聲！

聲援醫護界大罷工！由我們做起，
初三大遊行！
唔洗拎廢紙！因為都唔會拎到！
地點睇大家建議，再置頂！或者大家開多d初三大遊行嘅post!!!!!!
目的：阻止大陸人或經大陸來港人士！保護醫護前線！否則罷工行動開始！各行各業齊聲援！

我唔要見到香港醫護人員，因為仆街大陸人食野味自high惡果再一次要香港人全世界陪佢賣單！你！仲罷唔罷工！

十連推一推

二推

幫你推

三推

四推

五

六

七

笑左, 依家叫遊行班人驚死

八

九

十

咁等醫護死？

推

我支持, 但連登班人驚死

香港人
當醫護罷工
諗下有咩方法可以令靜低死守戈班workload 壓力大增
咁先可以sustain到場罷工

推！！！

推呀大家

我做到嘅就係得咁多
對住佢地我真係好無力

Please !!!
Try all our method to save them and protect them

致四大醫護專業工會

近日致命武漢肺炎肆虐全球，世界各地的政府均已實行嚴謹的防疫措施。唯獨香港特區政府對關口的防疫工作置之不理，令大量懷疑感染新型冠狀病毒的外來患者湧入香港。

港府在防疫工作上力度不足，以及後知後覺的態度，直接令醫護界工作壓力及感染機會大增，甚至需要以抽生死籤來決定進入隔離病房的醫護名單。在未有任何確切治療的方案下，此致命的疫症絕大機會令2003 年沙士事件中，醫護人員因受感染而死亡的傷痛事件重現，再次勾起港人的悲痛回憶。

有見及此，一眾熱心的市民已於2020年1月24日零晨，在《香港地投票》應用程式內發起了一項投票事項。投票只開放予香港境內市民，亦以一系列的措施盡力達至一人一票，其內容如下：

議題：支唔支持醫護大罷工
投票開放時間：一個月
截至2020年1月25日零晨為止，24小時內已有1117名香港市民投票，當中約97%支持香港醫護人員罷工，約2%反對及2張廢票。

《香港地投票》應用程式作為一個投票平台，致力為不同民生或政制議題及各種工業行動提供民意基礎。現來信各醫護工會團體，藉此轉達市民的意見。考慮到醫護人員有其專業，亦關乎病人及其家屬的權益。醫護人員罷工與否的決定將完全留待醫護界自行決定，此函只供各大機構作民意參考之用。

香港地投票
謹啟
2020-01-25

有勞大家幫我forword 俾醫護工會同各醫護知

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

831

初三遲

咁今日行啦

全港大罷工

推上熱門唔該

一齊罷工啦，支持醫護ok?

唔係驚死
呢個係基本衛生措施
你染病你就係一件生化武器

你目標係防疫
但做啲嘢係相反？

你都幾好笑 按你邏輯咁叫醫護罷工都係做緊相反嘅野

擺工當然好
因為目標係迫封關防疫
我係話遊行等密集行動唔好

自膠 罷

仲講緊自膠罷？講左自膠罷左半年 有幾多人罷到
唔行出黎 醫護唔會覺得有人願意企出黎support 你覺得我地罷機會大呀 定叫人出黎行機會大呢？

我自膠自己打錯罷字成擺字

真係搞 就會出去支持你地
但希望你地唔係得把口
唔罷 條命係你地死先
出去 我地都係有感染風險落去撐你地

岩呀 我唔會驚遊行中招
但搞得成支持大家罷 希望大家真係罷到

Push